政府優待警隊 膳食津貼任攞

政府優待警隊 膳食津貼任攞

公務員事務局特別批准警員可申領全數膳食津貼，不受次數限制。資料圖片

【本報訊】早前警務處公佈，6月至11月警隊超時補水高達9.5億元，估計前線警員執勤時的飯錢亦耗費近1億元。每分每毫都由納稅人埋單之餘，市民還要隨時面對警員濫暴威脅，但政府繼續向警隊大開水喉，最新通過放寬警察申領膳食津貼的限制，直至警方鎮壓反送中運動的「踏浪者」行動結束，被質疑是「攞到盡」。

現時根據《公務員事務規例》規定，警員一日內連續當值12小時或以上，而行動中沒有膳食供應，便可以申領膳食津貼，金額為103元至137元，同一個月內申請第11次起計，每次獲發津貼金額會減半。

其他公僕無份

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

不過，有線新聞報道，根據警務處的內部通告，因應行動需要及維持士氣，公務員事務局特別批准警員可申領全數膳食津貼，不受次數限制，直至「踏浪者」行動結束。

民權觀察成員沈偉男認為，《公務員事務規例》相關規定原意為免濫用膳食津貼，對所有公務員理應一視同仁，但如今政府優待警隊，令人質疑為何其他公務員沒同樣待遇。他又指警隊已有加班津貼，「點解食飯津貼都要予取予攜？連百幾蚊都唔放過？畀大家觀感好差」。

■記者陳詠恩

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

popo strategy

1.啲便衣是但捉一件 然後附近啲人就會圍便衣救人 之後就可以名正言順話人襲警所以防暴入商場

2. 忠誠勇毅嘅佢哋係唔怕經濟攬炒
怕經濟攬炒嘅只係施生陳生嗰啲收成期買晒鋪嘅人
呢個係上面嘅指令
佢地只會不斷咁樣irritate你
每隔一段時間就會irritate你
目的係想你哋開花，捉晒有膽量行動嘅人
剩返嗰啲今時今日都冇膽行出嚟嘅，將來23條呀國歌戲出咗之後更加唔會夠膽出聲，所以嗰啲人響上面來講係廢嘅，上面覺得只要捉實夠膽行出黎嘅就代表成功

推

正式返去四大探長時代，公然派片

有牌乞衣
嘢就做唔到 OT攞到足
成班社會寄生蟲

又話做condom既？

餐餐米芝連

交稅俾呢班冚家產

衰d 講 真係做condom 嘅係勇武

不受次數限制， 申領全數膳食津貼！！！！！